藍韜文：香港應自行解決社會動盪及相關根本原因

【Now新聞台】英國政府發表最新一份《香港半年報告》，外相藍韜文指出，任何解決香港社會動盪及相關根本原因，應由香港自行解決，同時他關注北京政府實施港區國安法，擔心會削弱香港的一國兩制。

全國人大表決通過制訂港區國安法，成為英國最新一份《香港半年報告》的重點之一。

英國外相藍韜文在報告序言中強調，中方直接在香港實施港區國安法，與香港基本法第23條有直接衝突，亦有違中方在《中英聯合聲明》的責任。

藍韜文稱，港區國安法具體細節未出台，但已經引發不少爭議和憂慮，擔心會增加政治檢控的可能，削弱聯合聲明中保障港人的權利和自由。

他說北京政府仍有時間重新考慮港區國安法，尊重香港的自治及尊重中方自己的國際責任。

若中方一旦實施港區國安法立法，英國會擴大英國國民（海外）護照，即BNO持有人更大的權利，讓他們在英國的逗留期限由半年延長至一年，為他們獲得公民身分鋪路。

藍韜文向國會提交這份半年報告，涵蓋香港去年七月至十二月，當時香港正處於反修例運動最激烈的時期，香港經歷回歸以來最大的動盪。要解決香港的社會動盪和根本問題，一定要由香港自行解決，而非由北京出手。

報告指出，英國不能接受示威者使用的暴力和破壞，同時亦認為香港警方在執法時，包括使用催淚彈和胡椒噴霧，應符合國際使用武力原則。至於監警會，因為沒有傳召證人的權力，令到早前發表報告備受批評。

藍韜文呼籲展開全面及獨立的調查，以達致各方對話及和解，同時北京政府應與香港巿民及特區政府合作，透過政治對話化解緊張局勢。

但本身香港政府已經係中共既傀儡...
點自行解決

廢話一篇

9up姐 我等緊立法

呢啲官腔一定要講，唔係佢哋點出招

不過行到唔知講咩好

離撚晒地

佢都講到明
一日唔立英國都冇藉口做野

佢唔係叫香港人擘大對脾囉

佢係咪講緊理論上、原意？

食屎啦。無槍無炮點自行解決呀？不負責任